# Transcript of Pepper&Carrot Episode 31 [kr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
제목|1|False|제31 화: 결투

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
소리|4|False|부우우우 우우웅|nowhitespace
소리|5|False|피슈우우웅!
소리|8|False|쉬이이익!
후추|10|False|! !|nowhitespace
해설|1|False|테네부룸, 카오사의 성스러운 봉우리.
소리|2|False|부우우우우웅 !
후추|3|False|쯧!
후추|6|False|받아라!
카옌|9|False|어이 초짜!
소리|11|False|쾅!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
소리|6|False|후우우우우욱! !
소리|7|False|치쉬쉬쉬쉬쉭! !|nowhitespace
소리|8|False|치쉬쉬쉬쉬쉭! !|nowhitespace
소리|1|False|푸슈우우우우웅!
소리|2|False|쩌저 저적! !!|nowhitespace
소리|3|False|쩌 저 저 적 ! !!|nowhitespace
후추|4|False|그냥은 못 져!
후추|5|False|그라위타티오나스 스히엘두스!
소리|9|False|툭!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
소리|5|False|푸슈우우우우 !|nowhitespace
소리|3|False|슈 우 우우 웅|nowhitespace
카옌|6|False|?!!
카옌|12|False|! !
카옌|13|False|크으윽...
글자|14|False|2019-12-20-E31P03_V15-최종본.jpg
글자|15|False|이미지 로딩 실패
후추|1|True|당근!
후추|2|False|플랜 7-B!
후추|4|False|화질화질 나빠지스!
카옌|10|False|으아악!!
소리|7|True|지
소리|8|True|지|nowhitespace
소리|9|False|직|nowhitespace
후추|11|False|화질화질 구리구리스!
소리|16|False|와장창 ! !!|nowhitespace

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
카옌|1|False|퓌로 봄바 아토미쿠스!
소리|2|False|피슈우우우우웅!
소리|3|True|퍼
소리|4|True|어|nowhitespace
소리|5|True|엉|nowhitespace
소리|6|True|!|nowhitespace
소리|7|False|!|nowhitespace
소리|8|True|쿠구구구
소리|10|False|푸 쉬 이이 이 ...
소리|9|False|쿠구구구

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
카옌|1|False|풋...
카옌|2|True|그 나이에 미공 으로 삼십육계 줄행랑을 치시겠다?
카옌|3|False|참말로 한심한 패배로구만...
후추|4|True|땡이요!
후추|5|False|웜홀이었습니다!
소리|6|False|파직! !
후추|7|False|출구 내줘서 고마워, 당근!
후추|8|False|체크메이트입니다, 카옌 스승님!
후추|9|False|구르게스...
후추|10|False|...아테르!
소리|12|False|쉬이이이이이이이우우우우우우우우우욱!!!
소리|11|False|부 우 우 우웅 ! !!
백리향|13|False|그만!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
백리향|1|True|그만 하랬다!
백리향|2|False|이제 됐어!
소리|3|False|딱!
소리|4|False|피 유웅 !
소리|5|False|쓰윽!
백리향|6|True|너희 둘!
백리향|7|True|즉시!
백리향|8|False|여기로 온다!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
백리향|5|False|그래서...?
카옌|7|True|그래...
글자|15|False|~ 후추에게 수여함 ~
소리|1|False|툭!
소리|2|False|툭!
백리향|3|True|"마지막으로 한 번만 점검"한다고 한지 벌써 3년이 지났어...
백리향|4|False|...우린 여기서 날밤을 다 세우려고 온 게 아니야!
후추|6|False|...
카옌|8|True|...학위를 주도록 하지...
카옌|9|False|...하지만 "턱걸이"인 걸로.
글자|10|True|카오사
글자|11|False|학위증
글자|13|False|커민
글자|12|False|카옌
글자|14|False|백리향
글자|16|False|공식 마녀
해설|17|False|- 끝 -

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
크레딧|1|False|2019년 12월 20일 그림 및 이야기 : David Revoy. 베타 독자 : Craig Maloney, Martin Disch, Arlo James Barnes Nicolas Artance, Valvin. 한글판 번역 : Jihoon Kim. 헤레바 세계관을 기반으로 함 원작자 : David Revoy. 수석 감독 : Craig Maloney. 작가 : Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. 수정 : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . 소프트웨어 : 쿠분투 18.04-LTS에서 크리타 4.2.6appimage, 잉크스케이프 0.92.3 사용. 라이선스 : 크리에이티브 커먼즈 저작자표시 4.0. www.peppercarrot.com
후추|3|True|후추와 당근은 완전히 자유 오픈소스이고 독자들의 후원을 받아 운영하고 있습니다.
후추|4|False|이번 화에 도움을 주신 971명의 후원자분께 감사드립니다!
후추|5|True|여러분도 후추와 당근의 후원자가 되어서 여기에 이름을 올려보세요!
후추|6|True|후원은 Patreon, Tipeee, Paypal, Liberapay ...등에서 할 수 있어요!
후추|7|True|자세한 내용은 www.peppercarrot.com을 참고하세요!
후추|8|False|감사합니다!
후추|2|True|그거 아세요?
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
